\documentclass[a4paper,12pt]{book}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{picture,xcolor}
\usepackage{hyperref}    
\usepackage{enumitem, amssymb}    %Enumerador de itens 
\usepackage{epsfig}      %Para adicionar figuras em formato eps
\usepackage{graphicx}    %Para trabalhar com imagem, graficos e tabelas
\usepackage{subfigure}   %Para adicionar imagem
\usepackage{url}         %Para adicionar url
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}    %Codigos de programacao
\usepackage{pgfgantt}    %Gráfico de Gantt
\usepackage{multirow}    %Trabalhar com row
\usepackage{array}
\usepackage{fancyhdr}    %Page header
\usepackage{pifont}

\newlist{todolist}{itemize}{2}
\setlist[todolist]{label=$\square$}


%*****************************************************************
% TO DO LIST
%*****************************************************************
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\newcommand{\done}{\rlap{$\square$}{\raisebox{2pt}{\large\hspace{1pt}\cmark}}%
\hspace{-2.5pt}}
\newcommand{\wontfix}{\rlap{$\square$}{\large\hspace{1pt}\xmark}}


%*****************************************************************
%FONTE
%*****************************************************************
\input{malvern/tex/T1fmv.fd}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\newcommand{\textbt}[1]{\textit{\textbf{#1}}}

%Distancia de box
\setlength{\parindent}{4em}
\setlength{\parskip}{1em}

%Cores para o box
\definecolor{mygray}{rgb}{0.98,0.98,0.98}
\definecolor{mywhite}{rgb}{1.0,1.0,1.0}

%VBox definicoes
\newcommand*{\vsepfbox}[1]{%
	\begingroup
	\sbox0{\fbox{#1}}%
	\setlength{\fboxrule}{0pt}%
	\mbox{\kern-\fboxsep\fbox{\unhbox0}\kern-\fboxsep}%
	\endgroup
}

%LsnListing - para trabalhar com codigo 
\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritimo}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de \lstlistingname s}
\renewcommand{\appendixname}{Anexo}

%LsnListing - Style
\lstset{ %
	backgroundcolor=\color{mygray},
	showspaces=false,
	language=C,               % choose the language of the code
	numbers=left,             % where to put the line-numbers
	numberstyle=\tiny,        % the size of the fonts that are used for the line-numbers
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,  % the size of the fonts that are used for the line-numbers
    keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
    commentstyle=\itshape\color{gray!90!black},
    identifierstyle=\bfseries\color{purple},
    stringstyle=\color{orange},
}

% Rodapé e cabeçalho da página
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{\textbf{M}IND\textbf{F}ULNESS}
\fancyhead[RE,LO]{\leftmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\centering \thepage}




%***************************************************************************************
% TITULO
%***************************************************************************************
\title{%
   Documento do Projeto Mindfulness\\
   \large Projetos segmentados por capítulos}


%***************************************************************************************
% CORPO DO LIVRO
%***************************************************************************************
\author{ Orientador: Prof.: Eduardo Hiroshi Nakamura \\ Supervisor: Prof.: Vladimir Piccolo Barcellos \\ Aluno: Talles Henrique Brolezzi Fagundes\\}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


%***************************************************************************************
% CONTROLE DE VERSAO DO PROJETO 
%***************************************************************************************
\chapter{Controle de Versão do Projeto}

\begin{center}
\begin{table}[h]
{
  \begin{minipage}{\textwidth}
  %Redefinições para tabulação organizada
  \newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|C{6cm}|}
    %Cabeçalho inicial >> A cada indica quebra de linha 
    \hline 
    \multicolumn{5}{|c|}{{\footnotesize{}Controle de versão do Projeto\footnote{Fazer antes de commitar no git.}}}
    \tabularnewline \hline \hline

    %TITULOS
    {\footnotesize \textbf{Versão}}&
    {\footnotesize \textbf{Data}}&
    {\footnotesize \textbf{Hora}}&
    {\footnotesize \textbf{Autor}}&
    {\footnotesize \textbf{Observações}}
    \tabularnewline \hline
    
    %Linha 01
    {0}&{30-08-2017}&{19:00}&{Talles H.}&{Inicio do documento de escopo de projeto}
    \tabularnewline \hline

    %Linha 02
    {1}&{31-08-2017}&{19:00}&{Talles H.}&{documento de escopo de projeto}
    \tabularnewline \hline

    %Linha 03
    {}&{}&{}&{}&{}
    \tabularnewline \hline

    %Linha 04
    {}&{}&{}&{}&{}
    \tabularnewline \hline

    %Linha 05
    {}&{}&{}&{}&{}
    \tabularnewline \hline

    \end{tabular}
    \caption[Table caption text]{Tabela de versão de alteração geral do projeto}
    \label{table:controle_de_versao}
  \end{minipage}
}
\end{table}
\end{center}

%***************************************************************************************
% TERMO DE ABERTURA DO PROJETO
%***************************************************************************************
\chapter{Termo de Abertura do Projeto}



\section{Título do Projeto} 
\begin{center}
\begin{table}[h]
{
  \begin{minipage}{\textwidth}
  %Redefinições para tabulação organizada
  \newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \begin{tabular}{|C{9cm}|c|c|}
    %TITULOS
    \hline
    {\footnotesize \textbf{Titulo}}&
    {\footnotesize \textbf{Data de Início}}&
    {\footnotesize \textbf{Número}}
    \tabularnewline \hline
    
    %Linha 01
    {Projeto Mindfulness - Sistema de Administração dos Laboratórios do Campus Três Lagoas}&{14-08-2017}&{19:00}
    \tabularnewline \hline

    \end{tabular}
    \caption[Table caption text]{Tabela de versão de alteração geral do projeto}
    \label{table:titulo_projeto}
  \end{minipage}
}
\end{table}
\end{center}

  \hrulefill

  \section{Cliente}
    \hspace{1.5cm} Instituto Federal de Ciência e Tecnologia - Campus Três Lagoas

  \hrulefill

  \section{Objetivo do Projeto}
    \hspace{1.5cm} Melhorar a administração, por parte dos professores, nos laboratórios do campus em horários letivos.

  \hrulefill

  \section{Demanda do Negócio}
    \hspace{1.5cm} Projeto esta sendo realizado para suprimir a falta de conhecimento das condições e estados dos computadores da sala administrada em momento de aula.

    Se o computador esta ligado ou não, se a atenção do aluno esta voltado para internet em momento de provas, qual sistema operacional esta operando em determinada máquina. São informação que podem auxiliar o professor evitando se deslocarem-se até os computadores.

    Com isso pode ser enviado comando pela rede para administrar o funcionamento das máquinas ligadas no laboratório.

  \hrulefill

  \section{O que é/não é Escopo do Projeto}
    \hspace{1.5cm} Dentro do escopo esta contido os documentos do projeto, a documentação do sistema (\textit{softwares})o sistema de administração dos laboratórios com \textit{login} e senha para os professores e os administradores do sistema.

    O que não está contido é registro dos usuários das máquinas (quem especificamente é o usuário de um dos computadores). Controle ilimitado dos comandos enviados pelo professor as máquinas.

  \hrulefill

  \section{Prazo Estimado para Conclusão do Projeto}
    \hspace{1.5cm} Prazo estimado esta indefinido, no entanto o prazo total são de 3 meses a contar da data de início do projeto. Sendo finalizado aproximadamente dia 14 de novembro de 2017.

  \hrulefill

  \section{Equipe Básica}
    \hspace{1.5cm} Segue a lista da Equipe do projeto
    \begin{itemize}
      \item Prof. Eduardo Hiroshi Nakamura - Orientador do Projeto
      \item Prof. Vladimir Piccolo Barcelos - Supervisor de Atividades do Projeto
      \item Prof. Edson Castro - Especialista em Banco de Dados
      \item Aluno Talles H. Brolezzi Fagundes - Designer e Programador do Projeto
    \end{itemize}

  \hrulefill

  \section{Restrições}
    \hspace{1.5cm} O tempo curto do projeto e o número de programadores é o que poderá trazer a maiores restrições nas entregas.

%***************************************************************************************
% DECLARACAO DO ESCOPO DO PROJETO
%***************************************************************************************
\chapter{Declaração do Escopo do Projeto}

  %Seção contendo o obejtivo do projeto
  \section{Objetivo do Documento}
  \hspace{1.5cm} Este documento tem por objetivo apresentar o projeto que será realizado para o Instituto Federal de Ciência e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - Campus Três Lagoas e qual(is) software(s)/sistema(s) será(ão) desenvolvido(s).
  
  \hrulefill
  
  \section{Justificativa do Projeto}
  \hspace{1.5cm} Em aula de laboratório, no quadro atual, não há sistema que possibilite ao professor administrar os eventos e operações nos computadores dos laboratórios. 
  
  Casos frequentes como computadores de uso dos estudos permanecendo ligado sem uso, apenas com suas telas em modo de descanso(desligadas as vezes), uso de internet ou navegação indevida em horários de provas são fatores que justificam o projeto.  

  O projeto \textit{Mindfulness} trata da administração dos laboratórios e tendo como ferramenta a ser desenvolvida, um sistema que possibilita uma administração segmentada por laboratório ao professores do campus em seus devidos horarários de aula.
  
  \hrulefill
  
  %Contêm descrição do produto do projeto
  \section{Produto deste Projeto}
   \hspace{1.5cm}Como produto o desenvolvimento de um sistema \textit{web}, hospedado em um servidor local, que possibilita ao professor visualizar as máquinas sob sua responsabilidade.
  
  A \textit{Interface Web} conterá um acesso via \textit{login} e senha para os professores e para os administradores do sistema. 
  
  Para os professores, após acessado sua própria conta, selecionará o laboratório para uso em sua aula e o tempo de permanência no local. Com isso terá de forma visual o mapeamento de todos os computadores disponíveis para o laboratório de informática em uso.
  
  A partir daí será possível vislumbrar graficamente os computadores que estão ligados e qual sistema operacional esta operando neste. Se estiver ligado o professor poderá enviar comandos,  previamente disponibilizado pelo sistema, de forma gráfica para operar os recursos das máquinas.
  
  Para os administradores, painel de controle dos usuários e cadastro de professores, assim como administração de recursos acessíveis pelo usuário; como novos comandos.
  
  \hrulefill
  
  %Descrição do que será entregue de forma segmentada
  \section{Produtos a Serem Entregues}
  \hspace{1.5cm} Listados abaixo os produtos que deverão ser entregues ao término do projeto \textit{Mindfulness}:;
  	\subsection{Projeto de Gerenciamento de Tempo de Projeto}
  	\hspace{1.5cm} Como será administrado o tempo do projeto para sua conclusão em no máximo 3 meses e documentado corretamente. Com gráfico de Gantt e lista de afazeres com metas segmentadas.
  	
  	\hrulefill
  	
  	\subsection{Projeto de Gerenciamento de Qualidade do Projetos}
  	\hspace{1.5cm} Projeto para analisar se o sistema atende padrões de qualidade e segurança, levando em consideração que seu uso é destinado a um usuário que deterá da responsabilidade de diversos materiais do sistema público.
  	
  	\hrulefill
  	
  	\subsection{Projeto de Gerenciamento de Comunicação de Projeto}
  	\hspace{1.5cm} Projetar como será realizada as comunicações das etapas, mudanças e necessidades do projeto.
  	
  	\hrulefill
  	
  	\subsection{Projeto de Gerenciamento de Risco}
  	\hspace{1.5cm} Atrelado fortemente com a qualidade do produto, este projeto visa documentar como serão realizada os testes e prevenções de erros e falhas do sistema, assim como possíveis previsões de eventos e soluções.
  	
  	\hrulefill
  	
    \subsection{Login de Cadastro de Usuário}
    \hspace{1.5cm} Possibilidade de acessar, mas não cadastrar externamente ao sistema, pelos usuários e administradores o \textit{site}.
    
    \hrulefill
    
    \subsection{Projeto de Software}
    \hspace{1.5cm} Os documentos de requisitos do \textit{software} análise do projeto e diagramas. Anexados para atender a necessidade do projeto \textit{Mindfulness}.

    \hrulefill

    \subsection{Sistema para os Administradores do Sistema}
    \hspace{1.5cm} \textit{Interface} para que os administradores do sistemas possam cadastrar novos usuários, deletar ou alterar. Em relação a senha de administrador deverá ser tratada com a equipe de desenvolvedores.
    
    \hrulefill
    
    \subsection{Sistema para os Professores Administrarem os Laboratórios}
    \hspace{1.5cm} \textit{Interface} para que os professores possam visualizar e administrar de forma a obter melhor resultado e gerenciar alguns eventos que possam estar acontecendo dentro do laboratório.
    
    \hrulefill
    
  \section{EAP}
  \begin{enumerate}
  	\item Pesquisa
  	\begin{itemize}
  		\item Como projetar um banco com \textit{Postgresql}
  		\item Pesquisa sobre seções e tempo em \textit{PHP}
  		\item Praticas de teste unitário com \textit{PHPunit}
  		\item Praticas de \textit{Websocket} e \textit{AJAX}
  	\end{itemize}
  	\item Documentos de gerenciamento
  	\begin{itemize}
  		\item Gerenciamento do Tempo
  		\item Gerenciamento da Qualidade
  		\item Gerenciamento da Comunicação
  		\item Gerenciamento de Risco
  		\item Lista de afazeres com versão
  	\end{itemize}
  	\item Sistema de Administração dos laboratórios
  	\begin{itemize}
  		\item Análise de Requisitos e Projeto do Software
  		\item Projeto de Banco de dados
  		\item Programação da \textit{interface} de login
  		\begin{itemize}
  			\item Conexão da interface com o banco de dados
  			\item Teste das divisões por seções.
  		\end{itemize}
  		\item \textit{Interface} de administrador.
  		\item \textit{Interface} dos professores
  		\item Bateria de testes do banco
  		\item Bateria de testes da da rede
  		\item Bateria de testes da parte gráfica.
  	\end{itemize}
  \end{enumerate}
  \hrulefill\noindent
  \section{Exclusões do Projeto}
    \hspace{1.5cm} Armazenamento do registro dos usuários de cada computador, como nome ou RGA do estudante.
  
  \hrulefill\noindent
  \section{Restrições do Projeto}
    \hspace{1.5cm} Tempo diário de 6 horas é um tempo curto que deverá ser bem administrado.

  \hrulefill\noindent
  \section{Riscos do Projeto}
    \hspace{1.5cm} Devido a equipe conter apenas um único programador disponível, acidentes ou problemas de saúde inviabilizam a continuidade do projeto até que o mesmo possa retomar as atividades.

  \section{Critérios de Aceitação do Produto}
    \hspace{1.5cm} \textit{Checklist} dos critérios para avaliação do produto, para com isso saber se este está ou não em concordância com o projeto.
    
    \begin{itemize}
      \item Para o sistema - De acordo com documento de \textit{software}
      \begin{todolist}
        \item[\done] Se esta corretamente edentado e comentado 
        \item[\done] Processo e funções documentadas
        \item[\done] Bateria de testes realizadas - Documento de testes
        \item[\done] Se atende as requisitos do documento 
        \item[\done] Devidamente aprovado.
      \end{todolist}

      \item Para os Alterações dos Documentos do Projeto
      \begin{todolist}
        \item[\done] Se atendem as os objetivos do projeto 
        \item[\done] Se não esta contidos nas restrições do projeto
        \item[\done] Aceitado pelo orientador do projeto
        \item[\done] Atende ao prazo de desenvolvimento
      \end{todolist}
    \end{itemize}
  
\chapter{Plano de Gerenciamento de Tempo do Projeto}
  \section{Plano de Gerenciamento de Tempo}
    \hspace{1.5cm} O plano de gerenciamento será arquitetado através de reuniões e pesquisa em cima de estimativas e metas de projetos anteriores, assim como conferência e aceitação dos superiores do projeto.

    Sua avaliação será através de segmentação de metas diárias, semanais e mensais, sendo checadas através do controle de \textit{checklist} com site \textit{to do list} e documento de tempo contido no documento do projeto.

    Atividades como, correção ortográfica do documento de projeto e de comentário de código não serão prioridade, sendo feitas apenas quando não houver restrições de tempo, principalmente.

    Em caso de momentos criticos de atrasado no tempo cronograma do projeto pode se restringido alterações do parte gráfica da \textit{interface} de contato com os usuários, além de novos reuniões para acréscimo atividades extras no projeto.

  \section{Sequenciamento de Atividades}

\chapter{Plano de Gerenciamento de Qualidade}

  \section{Padrões de Qualidade}
    \hspace{1.5cm} Padrões de qualidade para avaliação de qualidade de software estão listados abaixo:

  \section{Critérios de Avaliação}
    \hspace{1.5cm} Contidos no Arquivo: <criterios\_avalicao.pdf>.

   \section{Responsabilidade na Garantia da Qualidade}
 
\begin{center}
\begin{table}[h]
{
  \begin{minipage}{\textwidth}
  %Redefinições para tabulação organizada
  \newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \begin{tabular}{|c|C{11cm}|}
    %TITULOS
    \hline
    {\footnotesize \textbf{Função}}&
    {\footnotesize \textbf{Responsabilidade}}
    \tabularnewline \hline
    
    %Linha 01
    {Programador}&{Organização e documentação do código, testes}
    \tabularnewline \hline

    %Linha 02
    {Supervisor}&{Supervisionar se os padrões estão sendo atingidos no projeto}
    \tabularnewline \hline

    \end{tabular}
    \caption[Table caption text]{Tabela de versão de alteração geral do projeto}
    \label{table:controle_qualidade}
  \end{minipage}
}
\end{table}
\end{center}

\chapter{Plano de Gerenciamento de Comunicação}

  \section{Aspectos Gerais}
    \hspace{1.5cm} Basicamente a comunicação deverá ocorrer através de encontros e reuniões previamente notificadas e aceitas pelas partes atuantes no projeto. Além de encontros semanais para com o orientador e com o supervisor.

    Qualquer mensagem deverá ter por documento de envio principal o \textit{e-mail} ao invés de mecanismos de comunicação social como \textit{Whats Up}, ao menos que seja uma emergência.(Registrar o ocorrido).
 
    O mural do calendário do \textit{gmail} também servirá para notificar eventos relacionados ao projeto logo após os mesmos terem sido marcados.

  \section{Controle de Reuniões}

     \hspace{1.5cm} Há reuniões pré-programadas para ocorrem semanalmente sendo com:
     \begin{itemize}
       \item \textbf{terça-feira} : Orientador Eduardo Hiroshi Nakamura.
       \item \textbf{quarta-feira} : Supervisor Vladimir Piccolo Barcelos.       
     \end{itemize}

      O histório de reuniões pré-definidas estão listadas no arquivo \textbf{registro/reunioes/reunioes\_semanais.pdf}.
      O histório de reuniões agendadas estão listadas no arquivo \textbf{registro/reunioes/reunioes\_agendadas.pdf}.

      Todas seguem o modelo de organização da tabela abaixo para registrar os eventos ocorridos em suas reuniões.

\begin{center}
\begin{table}[h]
{
  \begin{minipage}{\textwidth}
  %Redefinições para tabulação organizada
  \newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
  \begin{tabular}{|C{3cm}|C{10cm}|}
    %TITULOS
    \hline
    {\footnotesize \textbf{ID}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline
    
    %Linha Reuniao
    {\footnotesize \textbf{LOCAL,DATA E FREQUÊNCIA}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    {\footnotesize \textbf{TEMA}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    {\footnotesize \textbf{OBJETIVO}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    {\footnotesize \textbf{METODOLOGIA}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    {\footnotesize \textbf{RESPONSAVEL}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    {\footnotesize \textbf{ENVOLVIDOS}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    {\footnotesize \textbf{RESULTADO}}&
    {\footnotesize none}
    \tabularnewline \hline

    \end{tabular}
    \caption[Table caption text]{Tabela de versão de alteração geral do projeto}
    \label{table:reunioes}
  \end{minipage}
}
\end{table}
\end{center}

\chapter{Plano de Gerenciamento de Riscos do Projeto}



\bibliographystyle{acm}
\bibliography{TallesFagundes}
\end{document}